﻿# Уровни тестирования

---

**Модульное (одножекомпонентное) тестирование** - процесс в программировании, позволяющий проверить на корректность отдельные модули исходного программы, наборы из одного или более программных модулей вместе с соответствующими управляющими данными, процедурами использования и обработки.

Идея состоит в том, чтобы писать тесты для каждой нетривиальной функции или метода. Это позволяет достаточно быстро проверить, не привело ли очередное изменение кода к регрессии, то есть к появлению ошибок в уже оттестированных местах программы, а также облегчает обнаружение и устранение таких ошибок. Например, обновить используемую в проекте библиотеку до актуальной версии можно в любой момент, прогнав тесты и выявив несовместимости.

---

**Интеграционное тестирование** - одна из фаз тестирования ПО, при которой отдельные программные модули объединяются и тестируются в группе. Обычно интеграционное тестирование проводится после модульного тестирования и предшествует системному тестированию.

Интеграционное тестирование в качестве входных данных использует модули, над которыми было проведено модульное тестирование, группирует их в более крупные множества, выполняет тесты, определённые в плане тестирования для этих множеств, и представляет их в качестве выходных данных и входных для последующего системного тестирования.

Целью интеграционного тестирования является проверка соответствия проектируемых единиц функциональным, приёмным и требованиям надежности. 

---

**Системное тестирование** - это тестирование ПО, выполняемое на полной, интегрированной системе, с целью проверки соответствия системы исходным требованиям. Системное тестирование относится к методам тестирования черного ящика, и, тем самым, не требует знаний о внутреннем устройстве системы.

---

**Приёмочное тестирование** - Приемочное тестирование - методика тестирования, выполняемая для определения того, соответствует ли программная система спецификациям требований. Основная цель этого теста - оценить соответствие системы бизнес-требованиям и проверить, соответствует ли она необходимым критериям для доставки конечным пользователям.

![Вжух и мы крутые тестеры](https://th.bing.com/th/id/R.d5f36faba7040f090598e1d4e8859f4b?rik=73KuKn4ABkYbWg&riu=http%3a%2f%2fmemesmix.net%2fmedia%2fcreated%2fq1j1ti.jpg&ehk=5FhnEmH%2f8LMZXrK8aGv8I1ErUVEp%2bLQdn%2b5koiGKkJc%3d&risl=&pid=ImgRaw&r=0)
